有沒人拎緊綜援仲可以每個月一次旅行？

$7000-$8000應該去唔到

即刻諗起當年南亞海嘯比人揭發假離婚呃綜援對夫妻

【本報訊】在南亞海嘯中上演夫妻怒海搏鬥感人場面的一對姓高夫婦，返港後被揭發「假分居」及欺詐綜援金。警方於昨天上午以涉嫌「提供虛假資料騙取綜援」罪名拘捕姓梁妻子，稍後獲准保釋，下月向警方報到。
該對曾經強烈否認用綜援金遊泰國，及聲稱患難見真情的夫婦，分別為三十六歲的高忠強，及二十七歲的梁惠淇。去年十二月二十六日，兩人在泰國蔻立旅遊時遇上海嘯，當時，高忠強被海水沖走，梁惠淇奮不顧身跳落海水中，兩人靠床褥及木板在水中漂浮，互相扶持七小時後獲救，兩人上岸後情深一吻，令人動容。

每月領綜援近萬元
不過，當兩人經歷受傳媒廣泛報道後，引起社會福利署注意，事緣梁惠淇於○三年開始，向社署申報夫妻離異，而獲得單親家庭綜援金並入住公屋，每月連同兩名女兒（年約四歲及五歲）領取九千五百元綜援金，較一般一家四口家庭每月領取的八千六百至八千八百元綜援金，多收近千元。社署隨即表示，會就事件展開調查。
高氏夫婦返港後，再三聲稱沒有「呃綜援」。高忠強承認與妻子在兩年前分居，但沒有離婚，並指早前因為賭馬贏了兩萬四千多元，又想與分居妻子「箍煲」，才決定一同到泰國旅遊。不過，今次事件引起社會極大反響，有人更向傳媒「爆料」，指高氏夫婦一起住在女方位於天水圍天澤的住所，他們是「假分居」。至今年一月，社署證實已將事件交予警方調查。
警方表示，昨天上午十一時，警員前往天水圍天澤一單位，以涉嫌「提供虛假資料騙取綜援」罪名拘捕姓梁女子，稍後獲准她以五百元保釋，下月再向警方報到。
記者昨晚往梁惠淇的住所，她拒絕接受訪問，一再向記者說：「等我老公返先。」

而家都好多人呃綜援金

大把啦 萬九幾蚊話政府當佢乞衣

雖然我都拎左